msgid ""
msgstr ""
"Language: zh\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"POT Version: 2.0"

###
### 世界设置
###

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DROPEVERYTHINGONDESPAWN
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.DROPEVERYTHINGONDESPAWN"
msgid "Drop Items on Disconnect"
msgstr "离开游戏物品掉落"

###
### 交易小店
###

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.HELP_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.CROWKID_GAME.HELP_BODY"
msgid "The Crows left a mess in the maze after last year's Cawnival. Move around the maze to pick up all of the leftover junk."
msgstr "去年的鸦年华上，乌鸦们在迷宫里留下了一个烂摊子。\n在迷宫里移动，捡起所有剩下的垃圾。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.ABANDONED_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.KITCOON_GAME.ABANDONED_BODY"
msgid "Sadly, {name} was feeling neglected. They went looking for the affection, food and tidier home that they felt they deserved."
msgstr "{name}很难过，因为感到被冷落了。\n它去别的地方寻找好感、食物和更整洁的家了。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.HELP_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.REDBIRD_GAME.HELP_BODY"
msgid "Combine tiles to add up to 100. Completing a tile with a value of 100 earns you a large amount of points. The faster you add, the more points you'll receive.\n\nGood luck!"
msgstr "把数字相加得到100。\n成功相加得到100后，会为你赢取大量的分数。\n你加的越快，得到的分数越高。\n\n祝你好运！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_100.1
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_100.1"
msgid "Amazin' work! I can't see a single piece of junk anymore!"
msgstr "干得漂亮！这下 一块垃圾都没了！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_100.2
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_100.2"
msgid "All tidy, just like it was before those pesky crows arrived."
msgstr "干干净净，回到了 那些讨厌的乌鸦 到来之前的样子。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_25.1
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_25.1"
msgid "Thanks for cleaning up, I got winded just watchin' ya."
msgstr "谢谢你打扫卫生， 我光是看着你忙活 都上气不接下气了。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_25.2
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.GAME_OVER_25.2"
msgid "The place looks much better. Mighty obliged."
msgstr "这个地方看起来好多了。 超级感谢。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.MORE.1
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.MORE.1"
msgid "Keep goin', y'er doin' great!"
msgstr "继续努力，你做得很好！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.MORE.2
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.MORE.2"
msgid "Don't stop now, ya missed a few over there!"
msgstr "别停下来， 你在那边漏掉了一些！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.1
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.1"
msgid "Those pesky crows always leave a mess! Mind tidying up?"
msgstr "那些讨厌的乌鸦 总是弄出一团糟！ 介意整理一下吗？"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.2
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.2"
msgid "Those birdbrains left their Cawnival stuff all over the place! Go clear it out, would ya?"
msgstr "这些乌鸦把鸦年华的 东西丢得到处都是！ 你能帮我打扫干净吗？"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.3
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_CROWKID.START.3"
msgid "This place is littered with old Cawnival junk. Mind taking care of it for me?"
msgstr "这个地方到处都是 旧的鸦年华垃圾。 你愿意为我处理一下吗？"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.1
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.1"
msgid "Eggcellent! That's worth {points} points!"
msgstr "蛋的漂亮！ 共值 {points} 分！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.2
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.2"
msgid "Well done! Just the way I like my eggs. That's worth {points} points!"
msgstr "精彩啊！ 蛋就得这么算。 共值 {points} 分！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.3
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.3"
msgid "So many mouths to feed, another egg will help. {points} points earned!"
msgstr "有这么多张嘴需要喂饱， 多一颗蛋能帮上不小的忙。 总共赚到了{points}分！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.4
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.4"
msgid "Y'er brain is gettin' some eggsercise. I'll give ya {points} points."
msgstr "你的大脑得到了一些训练。 我会给你 {points} 分。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.5
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE.5"
msgid "That's worth {points} points! I need half-a-dozen eggs, think ya can get me more?"
msgstr "这些值 {points} 分！ 我需要半打的鸟蛋， 你能再多给我点吗？"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.1
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.1"
msgid "Yuck! No one is going to want to eat that egg."
msgstr "呀！谁还会想再吃那颗蛋。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.2
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.2"
msgid "What's that smell? My nose is tellin' me tha' egg is rotten."
msgstr "那是什么味道？ 我的鼻子在告诉我 那颗蛋坏掉了。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.3
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.3"
msgid "It's startin' to smell like a hot spring."
msgstr "闻起来跟温泉的味道 差不多了。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.4
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.4"
msgid "Y'er gonna have to work faster than that!"
msgstr "你得再麻利一点！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.5
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.5"
msgid "Ya might be eggshausted, but keep going!"
msgstr "你也许已经累了， 但是不能停下！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.6
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.EGG_COMPLETE_ROTTEN.6"
msgid "I like to eggsperiment with my cookin', but that's just gross."
msgstr "我平时挺喜欢做一些 实验性的菜的， 但是你那个简直 太恶心了。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER.1
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER.1"
msgid "Try again! Ya can do better, I know it!"
msgstr "再试试！ 我知道你可以 做的更好！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER.2
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER.2"
msgid "Y'er all done!"
msgstr "你该做的都做了！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_EGG.1
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_EGG.1"
msgid "Thanks for the eggs! I certainly do appreciate y'er effort."
msgstr "多谢你给我这些蛋！ 我十分赞赏你的努力。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_REDBIRD.1
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_REDBIRD.1"
msgid "Amazin' work! Ya deserve a special prize for that."
msgstr "真不错！ 你应该得到一个特别奖励。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_ROTTEN.1
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.GAME_OVER_ROTTEN.1"
msgid "Well, ya delivered some eggs. Though I'm not sure how useful they'll be."
msgstr "好嘞， 你送了一些蛋来。 不过我不知道它们 能派上多大用场。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.1
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.1"
msgid "I've got a challenge for ya! Add tiles up to 100. Let's see how many points ya can score!"
msgstr "我有份挑战给你！ 把这些数字加起来得到 100。看看你能得多少分！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.2
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.2"
msgid "Can ya get me half-a-dozen eggs? A full dozen would be grand!"
msgstr "你能不能给我 半打鸟蛋？半打就好！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.3
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.3"
msgid "Better be quick getting those eggs for me. I can't use any rotten ones."
msgstr "你拿鸟蛋的时候最好 快一点。要是坏掉了 我就用不了了。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.4
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.4"
msgid "Use y'er noggin to add up numbers. Get to 100 exactly and a Redbird will lay an egg!"
msgstr "开动脑筋做加法。 两两相加得到 100 之后， 红雀就会生下一颗蛋！"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.5
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SKIN_COLLECTOR_SPEECH_REDBIRD.START.5"
msgid "Countin' is my specialty. Let's see how good ya can do."
msgstr "数数是我的专长。 让我们看看你能做到多好。"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.WARNING
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.WARNING"
msgid "You won't be able to wear an item if you give your last one away! Do you really want to trade these items?"
msgstr "如果你把最后一件物品交出去，\n你将无法再穿戴它！你确定要\n把这些物品拿去交换吗？"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.WARNING_SINGLE
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.WARNING_SINGLE"
msgid "You won't be able to wear an item if you give your last one away! Do you really want to trade this item?"
msgstr "如果你把最后一件物品交出去，\n你将无法再穿戴它！你确定要\n把这些物品拿去交换吗？"

#. STRINGS.UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.HELP_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.TRADESCREEN.SNOW_GAME.HELP_BODY"
msgid "Match pairs of food tiles from the feast. Clearing a pair will cause the tiles above to drop down, so be sure to remember what foods were there. Matching a pair of snowbirds will grant you an extra guess.\n\nGood luck!"
msgstr "配对盛宴的食物。\n成功清理后，上面的砖块会掉下来，一定要记住食物的位置。\n配对了雪雀后，会赢得1个额外的猜测次数。\n\n祝你好运！"

###
### 物品收藏 -> 珍宝柜 -> 衣柜 角色介绍
###

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wilson
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wilson"
msgid "At heart Wilson is truly a man of science. It's not in his nature to resist the call of the unknown."
msgstr "威尔逊内心热爱科学。\n天性使他无法抗拒未知事物的召唤。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.willow
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.willow"
msgid "Willow is a candid woman whose penchant for fire often gets her into more than a little trouble."
msgstr "薇洛是个直率的女子，\n对火的迷恋常常给她惹来不少麻烦。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wolfgang
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wolfgang"
msgid "Wolfgang is an affable, musclebound giant with a heart plagued by a myriad of phobias."
msgstr "沃尔夫冈是个和蔼、\n肌肉发达的大个子，\n他的心深受各种恐惧症的困扰。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wendy
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wendy"
msgid "Wendy is a morose young lady with a sisterly bond so powerful, it transcends death itself."
msgstr "温蒂是个郁郁寡欢的姑娘，\n与孪生姐妹之间的\n羁绊强大到超越死亡。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wx78
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wx78"
msgid "One might assume WX's callous nature hides a sensitive inner soul. One would assume incorrectly."
msgstr "别人可能猜想 WX\n冷酷无情的外表下隐藏着\n敏感的内心。这样猜就错了。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wickerbottom
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wickerbottom"
msgid "A woman of curious mind and stern air, Wickerbottom thrives on the lifelong pursuit of knowledge."
msgstr "薇克巴顿是一位有好奇心和\n严肃气质的女性，毕生追求知识。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.woodie
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.woodie"
msgid "A gruff, bearded woodsman, Woodie has a soft spot for nature, plaid, and his trusty axe, Lucy."
msgstr "伐木工人伍迪是个\n蓄着胡子的糙汉子，\n他热爱大自然、格子衬衫\n和他信赖的斧头露西。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wes
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wes"
msgid "Wes is a mime of many thoughts, but few words."
msgstr "韦斯是个想法很多\n但话语很少的哑剧演员。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.waxwell
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.waxwell"
msgid "Formerly the Nightmare King, lately Maxwell finds himself reacquainted with life among the commonfolk."
msgstr "曾经的梦魇之王，\n也就是现在的麦斯威尔，\n渐渐重新熟悉了平民生活。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wathgrithr
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wathgrithr"
msgid "Whoever Wigfrid was before her titular role has been lost to time, and the power of method acting."
msgstr "无论薇格弗德以前是什么，\n都因时间的冲刷和她精湛\n的演技而不见踪迹了。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.webber
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.webber"
msgid "Webber is a polite young monster who cares deeply for all his friends, human or otherwise."
msgstr "韦伯是个彬彬有礼的小怪物，\n他深切关心自己的人类朋友\n和非人类朋友。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.winona
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.winona"
msgid "Winona is a former assembly line worker with a boisterous attitude and love of all things mechanical."
msgstr "薇诺娜曾经是装配流水线工人，\n她热爱一切和机械有关的事物。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.warly
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.warly"
msgid "To Warly, cooking is a language through which to express love and gratitude to those he holds dear."
msgstr "沃利认为，烹饪是对亲密的人\n表达爱和感激的语言。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wortox
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wortox"
msgid "Wortox is a mischievous imp whose levity masks a deep well of guilt. He has taken many souls in his time."
msgstr "沃拓克斯是一个顽皮的恶魔。\n他的轻浮只是为了\n掩饰内心的罪恶感，\n因为他被迫吞噬了许多灵魂。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wormwood
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wormwood"
msgid "An amalgam of vines given sentience by lunar magic, Wormwood searches for friends so he can finally belong."
msgstr "月之魔力让蔓藤植物的混合体\n有了知觉，变成了沃姆伍德。\n他寻找朋友，寻找归属感。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wurt
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wurt"
msgid "Wurt is a curious young Merm trying to expand her horizons... as long as those horizons don't extend into Pig territory."
msgstr "沃特是一名年轻好奇的鱼人，\n她努力拓宽自己的视野......\n但不包括猪人的领土。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.walter
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.walter"
msgid "Walter is an odd but cheerful boy, whose ability to assess danger leaves something to be desired."
msgstr "沃尔特是一个古怪但开朗的男孩，\n他对危险的评估能力还有待提高。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wanda
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wanda"
msgid "Wanda is a skilled clockmaker who will stop at nothing to outrun her future."
msgstr "旺达是一个熟练的钟表匠，\n她将不惜一切代价来跑赢她的未来。"

#. STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wonkey
msgctxt "STRINGS.CHARACTER_ABOUTME.wonkey"
msgid "This poor soul has fallen victim to the curse of the dreaded Moon Quay pirates."
msgstr "这个可怜的灵魂已经沦为了\n月亮码头可怕的海盗诅咒的受害者。"

###
### 弹出对话框
###

#. STRINGS.UI.START_SHADOW_RIFTS.BODY
msgctxt "STRINGS.UI.START_SHADOW_RIFTS.BODY"
msgid "Be warned, assisting the Shadow Queen will alter your world and cannot be undone. Beautiful, terrible things will rise to the surface.\n\nAre you sure you'd like to continue?"
msgstr "请注意，协助暗影女王将改变你的世界，并且无法挽回。\n美丽而可怕的事情将会浮出水面。\n\n您确定要继续吗？"

#. STRINGS.UI.START_LUNAR_RIFTS.BODY
msgctxt "STRINGS.UI.START_LUNAR_RIFTS.BODY"
msgid "Be warned, assisting the Cryptic Founder will alter your world and cannot be undone. Much will be lost and gained in the name of Progress.\n\nAre you sure you'd like to continue?"
msgstr "请注意，协助神秘创始人将改变你的世界，并且无法挽回。\n以进步的名义将会失去和获得很多东西。\n\n您确定要继续吗？"

#. STRINGS.UI.PAUSEMENU.HOSTQUITBODY
msgctxt "STRINGS.UI.PAUSEMENU.HOSTQUITBODY"
msgid "Are you sure you want to shut down the server? If you do, all current players will be disconnected."
msgstr "你确定想要关闭服务器吗？\n是的话，现在所有的玩家会断开连接。"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.PAUSEDWARNING_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.PAUSEDWARNING_BODY"
msgid "Are you sure you want to join a paused world? You will not be able to play until the server is unpaused."
msgstr "你确定要加入暂停的世界吗？\n在服务器取消暂停前，你将无法游戏。"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.MOD_WARNING_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.MOD_WARNING_BODY"
msgid "This server has mods enabled. Klei won't be able to help if you encounter issues while playing on a modded server."
msgstr "此服务器已启用模组。\n在启用模组服务器上打游戏时，如果您遇到问题，Klei 无法提供帮助。"

#. STRINGS.UI.OPTIONS.RESTART_TEXTURE_STREAMING_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.OPTIONS.RESTART_TEXTURE_STREAMING_BODY"
msgid "For Texture Streaming changes to take effect, you will have to exit and restart the game."
msgstr "需要退出当前游戏、重新启动游戏后，\n动态加载贴图才能生效。"

#. STRINGS.UI.REDEEMDIALOG.LEGALESE
msgctxt "STRINGS.UI.REDEEMDIALOG.LEGALESE"
msgid "Delivery time may vary due to temporal portal anomalies. Wilson is not responsible for emotional injuries caused by waiting. Gifts may result in bragging, unexpected delight, and/or enhanced gameplay experiences."
msgstr "鉴于传送门的异常现象，交付时间可能有所异同。\n威尔逊不对等待造成的情绪伤害负责。\n你获得的礼物可能会很赞、出人意料\n或能改善你的游戏体验。"

#. STRINGS.UI.NETWORKDISCONNECT.BODY.SERVER_MODS_WORKSHOP_VERSION_MISMATCH
msgctxt "STRINGS.UI.NETWORKDISCONNECT.BODY.SERVER_MODS_WORKSHOP_VERSION_MISMATCH"
msgid "The server is running mods with an old version. The server owner must update the mods for new players to join."
msgstr "服务器正在运行旧版本模组。\n服务器所有者必须更新模组，才能让新的玩家加入。"

#. STRINGS.UI.SERVERADMINSCREEN.RESTORE_SNAPSHOT_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERADMINSCREEN.RESTORE_SNAPSHOT_BODY"
msgid "Do you want to restore this save? You will lose all changes made to the world past the selected day, as well as all subsequent saves. This cannot be undone."
msgstr "恢复这个存档？\n你会丢失选定日期后对世界的\n全部更改以及所有后续存档。\n此操作无法撤销。"

#. STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.FULLSLOTSBODY
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.FULLSLOTSBODY"
msgid "All of your server slots are currently full. You must either select a slot to load from, or delete a slot and start a new world."
msgstr "你所有的服务器存档栏现在已满。\n你得选择从中加载的存档栏，\n或者删除一个存档栏并且开启新世界。"

#. STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.INVALIDNEWHOST_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.INVALIDNEWHOST_BODY"
msgid "We recommend trying the game alone in a private world while you learn the ropes and get the hang of not starving. But it's totally up to you!"
msgstr "我们建议您单独在私密世界里试玩下这个游戏，\n学习游戏玩法并掌握生存诀窍。但是这完全由你决定！"

#. STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.OFFLINEMODEBODYCREATE
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.OFFLINEMODEBODYCREATE"
msgid "Are you sure you want to create an offline world? This is a limited mode where only players on your Local Area Network can join. Players will not be able to receive or use Collection Items in this world."
msgstr "你确定想创建一个离线世界？\n这是有限模式，在这个模式下\n只有你局域网上的玩家可以加入。\n玩家无法接收或使用这个世界的收藏物品。"

#. STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.OFFLINEMODEBODYCREATE_CANSKIN
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.OFFLINEMODEBODYCREATE_CANSKIN"
msgid "Are you sure you want to create an offline world? This is a limited mode where only players on your Local Area Network can join."
msgstr "你确定想创建一个离线世界？\n这是有限模式，在这个模式下\n只有你局域网上的玩家可以加入。"

#. STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.OFFLINEMODEBODYRESUME
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.OFFLINEMODEBODYRESUME"
msgid "You are resuming an offline world. Only users on your Local Area Network will be able to join this world. Players will not be able to receive or use Collection Items in this world."
msgstr "你现在回到离线世界。\n只有局域网的用户能够加入这个世界。\n玩家无法接收或使用这个世界的收藏物品。"

#. STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.OFFLINEMODEBODYRESUME_CANSKIN
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.OFFLINEMODEBODYRESUME_CANSKIN"
msgid "You are resuming an offline world. Only users on your Local Area Network will be able to join this world."
msgstr "你正在恢复一个离线世界。\n只有你局域网上的玩家可以加入游戏。"

#. STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.ONLINEONLYBODY
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.ONLINEONLYBODY"
msgid "You can only resume an online world when you have a connection to Steam and Klei. Please log in and try again."
msgstr "只有连接到 Steam 和科雷\n服务器的时候才能回到联机世界。\n请登录并再试一次。"

#. STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.ONLINEONLYBODY_PS4
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.ONLINEONLYBODY_PS4"
msgid "You are currently in offline mode and cannot resume an online world. Please log in and try again."
msgstr "您当前处于离线模式，无法进入在线世界。\n请登录并再次尝试。"

#. STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.ONLINEONLYBODY_RAIL
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.ONLINEONLYBODY_RAIL"
msgid "You can only resume an online world when you have a connection to the game servers. Please log in and try again."
msgstr "只有连接到游戏服务器时才能恢复这个世界。\n请你检查你的网络，然后再试一次。"

#. STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.ONLINEONLYBODY_SPLITSCREEN
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERCREATIONSCREEN.ONLINEONLYBODY_SPLITSCREEN"
msgid "You are currently in offline mode and cannot resume an online world. Please log in and try again."
msgstr "您当前处于离线模式，无法进入在线世界。\n请登录并再次尝试。"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.CLIENT_MODS_DISABLED_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.CLIENT_MODS_DISABLED_BODY"
msgid "Your client mods will be temporarily disabled while playing on this server."
msgstr "在这个服务器上玩游戏时，\n你的客户端模组将暂时被禁用。"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.OFFLINEMODEBODYJOIN
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.OFFLINEMODEBODYJOIN"
msgid "Are you sure you want to join an offline world? You will not be able to receive or use Collection Items in this world."
msgstr "确定加入离线世界？\n您将无法收到或使用此世界中的收藏物品。"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.PAUSEDWARNING_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.PAUSEDWARNING_BODY"
msgid "Are you sure you want to join a paused world? You will not be able to play until the server is unpaused."
msgstr "你确定要加入暂停的世界吗？\n在服务器取消暂停前，你将无法游戏。"

#. STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SERVER_LANGUAGE_WARNING_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.SERVERLISTINGSCREEN.SERVER_LANGUAGE_WARNING_BODY"
msgid "Your language option doesn't match the language set by this server, do want to join anyways?"
msgstr "你的语言选项与此服务器设置的\n语言不匹配，是否仍然要加入？"

#. STRINGS.UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_DIALOG_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.BUGREPORTSCREEN.SUBMIT_DIALOG_BODY"
msgid "Submitting a bug report will upload your game information and saved worlds to Klei to help us analyze the issue.\n\nThis may take several minutes."
msgstr "提交错误报告会向科雷公司\n上传你的游戏信息和存储的世界，\n以帮助我们分析问题。\n\n整个过程可能需要几分钟。"

#. STRINGS.UI.BOX_POPUP.SERVER_ERROR_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.BOX_POPUP.SERVER_ERROR_BODY"
msgid "There was an error while opening your Chest. Please log in again to refresh your account inventory."
msgstr "打开你的箱子时发生了一个错误。\n请重新登录，刷新您的账户库存。"

#. STRINGS.UI.BOX_POPUP.SERVER_NO_ITEM_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.BOX_POPUP.SERVER_NO_ITEM_BODY"
msgid "This Chest contained items that are not supported by your current game version. Please exit and update your game."
msgstr "这个箱子里包含你当前游戏版本\n不支持的物品。请退出并更新你的游戏。"

#. STRINGS.UI.FESTIVALEVENTSCREEN.HOST_NO_SERVERS_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.FESTIVALEVENTSCREEN.HOST_NO_SERVERS_BODY"
msgid "No servers are currently available for your game version. Please update and try again."
msgstr "目前没有可用的服务器适合\n你的游戏版本。请更新后重试。"

#. STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.UNOWNED_CHARACTER_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.LOBBYSCREEN.UNOWNED_CHARACTER_BODY"
msgid "You have not yet unlocked {character}.\nTo play this character, you must either weave them using Spools, or purchase them from the Shop."
msgstr "你尚未拥有{character}。\n你可以用线轴编织人物，也可以从商城购买。"

#. STRINGS.UI.MAINSCREEN.BAD_HASHES_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.MAINSCREEN.BAD_HASHES_BODY"
msgid "Your game data files look corrupted. We recommend that you run your platform's file validation routines."
msgstr "你的游戏数据文件似乎已经损坏。\n我们建议你运行所在平台的文件验证程序。"

#. STRINGS.UI.MAINSCREEN.FAILED_INVENTORY_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.MAINSCREEN.FAILED_INVENTORY_BODY"
msgid "Unfortunately your Item Collection failed to complete downloading. Would you like to continue without your collection?"
msgstr "下载物品收藏失败。\n是否要在没有物品收藏的情况下继续？"

#. STRINGS.UI.MAINSCREEN.NEWUSER_DETECTED_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.MAINSCREEN.NEWUSER_DETECTED_BODY"
msgid "You might want to explore on your own for a bit and get a feel for things. Would you like to host your own private game first?"
msgstr "你可能有点想要自己探索并且要切身体验下。\n你想先创建自己的私人游戏吗？"

#. STRINGS.UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.MAINSCREEN.VERSION_OUT_OF_DATE_BODY"
msgid "Your game looks like it's running an old version. We recommend that you update to the latest version."
msgstr "你的游戏看起来是旧版本。\n我们建议你更新到最新的版本。"

#. STRINGS.UI.MODSSCREEN.CLEANALL_BODY
msgctxt "STRINGS.UI.MODSSCREEN.CLEANALL_BODY"
msgid "Are you sure you want to clean your local Workshop data?\nThis will result in a full download of all your subscribed mods, and your mod configuration settings being reset."
msgstr "你确定想清理你本地创意工坊的数据吗？\n这样将全部下载你订用的所有模组，\n并且重设下你的模组配置。"

#. STRINGS.UI.MAINSCREEN.STEAMOFFLINEMODEDESC
msgctxt "STRINGS.UI.MAINSCREEN.STEAMOFFLINEMODEDESC"
msgid "Couldn't connect to Steam (scheduled maintenance or connectivity issues). Characters and worlds from online games will be unavailable. Play offline?"
msgstr "正在进行定期维护或存在连接问题。\n在线游戏的人物和世界不可用。\n是否进行离线游戏？"

###
### 用「口吾」替换未覆盖的「口母」
###

#. STRINGS.CARNIVAL_CROWKID_DECOR_AMBIENT_LOTS_SNACK.1
msgctxt "STRINGS.CARNIVAL_CROWKID_DECOR_AMBIENT_LOTS_SNACK.1"
msgid "If I eat anymore, I'm gonna pop.\nHmm, pop... popcorn... mmmmm..."
msgstr "我再吃几口就要爆了。\n嗯，爆……爆米花……唔唔唔……"


#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.BARNACLE_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.BARNACLE_COOKED"
msgid "Hmm, it's not bad!"
msgstr "唔，真不赖！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.BOATRACE_START_THROWABLE_DEPLOYKIT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.BOATRACE_START_THROWABLE_DEPLOYKIT"
msgid "Hmm, I wonder where we should start the race."
msgstr "唔，从哪里开始比赛好呢？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.BOOTLEG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.BOOTLEG"
msgid "Hmph. That's no proper spacial displacement device, just a cheap knockoff!"
msgstr "唔。那算不上正规的空间位移装置，充其量就是个廉价的冒牌货！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.TAMALES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.TAMALES"
msgid "Mmm, spicy!"
msgstr "唔，真辣！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.BIBINGKA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.BIBINGKA"
msgid "Mmm, I can still smell the fire."
msgstr "唔，我还能闻到火焰的味道。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WINTERSFEASTOVEN.DISH_READY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.WINTERSFEASTOVEN.DISH_READY"
msgid "Mmmm, you can still taste the fire!"
msgstr "唔，你还能感受到火焰的炽热！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WINTERSFEASTOVEN.DISH_READY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.WINTERSFEASTOVEN.DISH_READY"
msgid "Mmmm mmmm! Good eatin'!"
msgstr "唔唔!来大吃一顿吧！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.EAT_FOOD.WINTERSFEASTFUEL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.EAT_FOOD.WINTERSFEASTFUEL"
msgid "Mmm, maple!"
msgstr "唔，枫糖的味道！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ACTIONFAIL.SHAVE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ACTIONFAIL.SHAVE.GENERIC"
msgid "Hmmm... Can't do"
msgstr "唔...做不了"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ACTIONFAIL.TEACH.STASH_MAP_NOT_FOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ACTIONFAIL.TEACH.STASH_MAP_NOT_FOUND"
msgid "Hmmm... nothing?"
msgstr "唔……没有？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PIRATES_ARRIVE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_PIRATES_ARRIVE"
msgid "Hmm? Funny sounds coming..."
msgstr "唔？有个怪声音……"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TALK_TO_PLANTS.4
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.ANNOUNCE_TALK_TO_PLANTS.4"
msgid "Yes? Oh. Hmm... yes"
msgstr "嗯？噢。唔……对"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ALTERGUARDIANHATSHARD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ALTERGUARDIANHATSHARD"
msgid "Hmm..."
msgstr "唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ANCIENTFRUIT_GEM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ANCIENTFRUIT_GEM"
msgid "Hmm. Something inside"
msgstr "唔。里面有东西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ANCIENT_STATUE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.ANCIENT_STATUE"
msgid "Alive? Hmmm..."
msgstr "活着？唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.BOOK_TEMPERATURE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.BOOK_TEMPERATURE"
msgid "Warm? Cool? Hmm..."
msgstr "暖的？冷的？唔……"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CACTUS_MEAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CACTUS_MEAT"
msgid "Mmm... belly stuff"
msgstr "唔...用来填饱肚子"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CHESSPIECE_CLAYHOUND
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.CHESSPIECE_CLAYHOUND"
msgid "Alive? Hmmm..."
msgstr "还活着吗？唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DIVININGRODBASE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DIVININGRODBASE.GENERIC"
msgid "Hmm..."
msgstr "唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DRAGONFRUIT_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.DRAGONFRUIT_COOKED"
msgid "Mmm..."
msgstr "唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.EGGPLANT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.EGGPLANT"
msgid "Mmm..."
msgstr "唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GARLIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GARLIC"
msgid "Mmm... Smelly Dirt thing!"
msgstr "唔...臭的土东西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GARLIC_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GARLIC_COOKED"
msgid "Mmm... Smells good"
msgstr "唔...味道不错！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GINGERBREADHOUSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GINGERBREADHOUSE"
msgid "Yummy house. Mmmmm!"
msgstr "好吃的房子。唔唔唔唔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.HALLOWEENCANDY_10
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.HALLOWEENCANDY_10"
msgid "Mmm..."
msgstr "唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.LEAFYMEATBURGER
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.LEAFYMEATBURGER"
msgid "Hmmm"
msgstr "唔"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MONKEYISLAND_PORTAL_DEBRIS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MONKEYISLAND_PORTAL_DEBRIS"
msgid "Hmmm"
msgstr "唔"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MONSTERMEAT_DRIED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MONSTERMEAT_DRIED"
msgid "Hmmm..."
msgstr "唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MOONBASE.STAFFED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MOONBASE.STAFFED"
msgid "Hmm... What's happening?"
msgstr "唔。有情况？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.POOP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.POOP"
msgid "Mmm... Smells good!"
msgstr "唔...味道不错！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.QUAGMIRE_GARLIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.QUAGMIRE_GARLIC"
msgid "Mmm... Smelly Dirt thing!"
msgstr "唔...臭的土东西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.QUAGMIRE_GARLIC_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.QUAGMIRE_GARLIC_COOKED"
msgid "Mmm... Smells good"
msgstr "唔...味道不错！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SALTROCK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SALTROCK"
msgid "Hmm..."
msgstr "唔……"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SCANDATA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.SCANDATA"
msgid "Hmm!"
msgstr "唔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TELEPORTATO_BASE.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TELEPORTATO_BASE.GENERIC"
msgid "Hmm..."
msgstr "唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TOURTIERE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TOURTIERE"
msgid "Mmm... hot belly stuff"
msgstr "唔。。。辣的填肚子的东西"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TRANSISTOR
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TRANSISTOR"
msgid "It's humming! Hummm..."
msgstr "它嗡嗡作响！唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TREASURECHEST_TRAP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TREASURECHEST_TRAP"
msgid "Hmm..."
msgstr "唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TRINKET_2
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TRINKET_2"
msgid "Hummm..."
msgstr "唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TRINKET_26
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.TRINKET_26"
msgid "Hmm... What's this for?"
msgstr "唔...它是干嘛的？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.UNIMPLEMENTED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.UNIMPLEMENTED"
msgid "Hmm..."
msgstr "唔..."

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WINONA_TELEBRELLA.CHARGED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WINONA_TELEBRELLA.CHARGED"
msgid "Hmm. Not real Rain Taker"
msgstr "唔。不是真的接雨器"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WINONA_TELEBRELLA.CHARGING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WINONA_TELEBRELLA.CHARGING"
msgid "Hmm. Not real Rain Taker"
msgstr "唔。不是真的接雨器"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WINONA_TELEBRELLA.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WINONA_TELEBRELLA.GENERIC"
msgid "Hmm. Not real Rain Taker"
msgstr "唔。不是真的接雨器"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WINTERSFEASTOVEN.COOKING
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WINTERSFEASTOVEN.COOKING"
msgid "Mmm..."
msgstr "唔……"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WORM.PLANT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WORM.PLANT"
msgid "Hmm... not safe"
msgstr "唔...不安全"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WORMLIGHT_PLANT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.WORMLIGHT_PLANT"
msgid "Hmm... not safe"
msgstr "唔...不安全"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_ATRIUM_DESTABILIZING.3
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.ANNOUNCE_ATRIUM_DESTABILIZING.3"
msgid "Hmm, did you hear something?"
msgstr "唔，你听见什么声音了吗？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ACTIONFAIL.COOK.INUSE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ACTIONFAIL.COOK.INUSE"
msgid "Mmm... what that smell?"
msgstr "唔……什么味道？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_EAT.GENERIC
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.ANNOUNCE_EAT.GENERIC"
msgid "Mmm-mmmm!"
msgstr "唔-唔唔!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ABIGAIL_FLOWER.MEDIUM
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ABIGAIL_FLOWER.MEDIUM"
msgid "Hmm?"
msgstr "唔？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.BEEFALOTREAT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.BEEFALOTREAT"
msgid "Mmmm, look yummy and crunchy!"
msgstr "唔，看起来又香又脆！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CACTUS_MEAT_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CACTUS_MEAT_COOKED"
msgid "Mmmm, it eating time!"
msgstr "唔，到饭点了！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CAVE_BANANA
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.CAVE_BANANA"
msgid "Mmm... good fruit, florp."
msgstr "唔……好水果，浮浪噗。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DRAGONCHILISALAD
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DRAGONCHILISALAD"
msgid "Mmmm, thank you fancy cook man!"
msgstr "唔唔，谢谢你，高级厨师！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DRAGONPIE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DRAGONPIE"
msgid "Mmmm this best pie!!"
msgstr "唔唔，这是最棒的饼！！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DURIAN
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.DURIAN"
msgid "Mmm... smell a bit like swamp!"
msgstr "唔……闻着像沼泽！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.EGGPLANT_OVERSIZED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.EGGPLANT_OVERSIZED"
msgid "Mmmm mine!"
msgstr "唔，都是我的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FIG
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.FIG"
msgid "Mmmm! Mine!"
msgstr "唔！都是我的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GARLIC_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GARLIC_COOKED"
msgid "Mmm... hot smelly snack!"
msgstr "唔……辛辣发臭的小吃！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRAVY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GRAVY"
msgid "Mmmm, is chocolate!"
msgstr "唔，是巧克力！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.HALLOWEENCANDY_10
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.HALLOWEENCANDY_10"
msgid "Mmm, taste like swamp!"
msgstr "唔，沼泽的味道！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MULLEDDRINK
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MULLEDDRINK"
msgid "Mmmm, warms up tummy!"
msgstr "唔，肚子暖暖的！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MUSHROOM_FARM.LOTS
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MUSHROOM_FARM.LOTS"
msgid "Mmm, lots of tasty snacks growing!"
msgstr "唔，好多美味的小吃在成长！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ONION
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ONION"
msgid "Mmm-mmmm, crunchy!"
msgstr "唔-唔唔，嘎嘣脆!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POMEGRANATE_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POMEGRANATE_COOKED"
msgid "Hmm... okay..."
msgstr "唔……好吧……"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POTATO_COOKED
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.POTATO_COOKED"
msgid "Mmm, hot potato!"
msgstr "唔，热土豆！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PUMPKINPIE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.PUMPKINPIE"
msgid "Mmmmmmmmmm!"
msgstr "唔唔唔唔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.QUAGMIRE_SUGARWOODTREE.TAPPED_READY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.QUAGMIRE_SUGARWOODTREE.TAPPED_READY"
msgid "Mmm, it full of sweet stuff!"
msgstr "唔，都是甜甜的东西！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.QUAGMIRE_TURNIP
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.QUAGMIRE_TURNIP"
msgid "Mmm, turnip!"
msgstr "唔，大头菜！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ROCK_LIGHT.OUT
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ROCK_LIGHT.OUT"
msgid "Hmm."
msgstr "唔。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ROYAL_JELLY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.ROYAL_JELLY"
msgid "Mmmmmmmm!"
msgstr "唔唔唔！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TAFFY
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TAFFY"
msgid "MMMMMMMM! ITH THO CHEWY!"
msgstr "唔唔唔！介锅吼连牙！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TAMALES
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TAMALES"
msgid "Mmm, hot veggie bits inside."
msgstr "唔，里面有辣的蔬菜。"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TOURTIERE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.TOURTIERE"
msgid "Mmm, is hot veggie pie!"
msgstr "唔，是辣的蔬菜饼！"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WINTER_FOOD1
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.WINTER_FOOD1"
msgid "MMMM, but what it supposed to be?"
msgstr "唔，这个是做什么的？"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.EAT_FOOD.WINTERSFEASTFUEL
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.EAT_FOOD.WINTERSFEASTFUEL"
msgid "Mmmmm, sweets!"
msgstr "唔，好甜！"

#. STRINGS.DAYWALKER2_RUMMAGE_SUCCESS.9
msgctxt "STRINGS.DAYWALKER2_RUMMAGE_SUCCESS.9"
msgid "MMM."
msgstr "唔。"

#. STRINGS.WAGSTAFF_NPC_REQUEST.9
msgctxt "STRINGS.WAGSTAFF_NPC_REQUEST.9"
msgid "Hmmm..."
msgstr "唔……"
